<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Business101.ru</title>
    <description> Статьи о бизнесе
</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sat, 05 May 2018 23:11:26 +0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 05 May 2018 23:11:26 +0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.3.1</generator>
    
      <item>
        <title>Хорошее обслуживание как залог успеха бизнеса</title>
        <description>&lt;p&gt;Без хорошего обслуживания клиентов ваше коммерческое предприятие обречено на гибель. Вы можете продавать самые лучшие продукты на планете и предлагать самые уникальные услуги в мире, но если у вас нет адекватной службы поддержки и политики работы с клиентами, то люди перестанут отдавать вам деньги. К сожалению, многие компании не понимаю, что именно клиенты являются той силой, которая ведет предприятие к успеху.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Десятки солидных компаний обанкротились только потому, что игнорировали своих клиентов. US Airways, W.T. Grant and Blockbuster — лишь некоторые из них. Вам кажется, что у вас нет времени для решения проблем и рассмотрения жалоб клиентов? Вполне допускаем, что это так. У предпринимателя всегда очень много забот, поэтому контролировать все направления нет никакой физической возможности. Именно поэтому рассмотрите вариант делегировать часть своих обязанностей специальной группе по общению с клиентами и ликвидированную конфликтных ситуаций. Вот несколько аргументов в пользу того, что клиенты являются движущей силой вашего бизнеса.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;1. Клиенты — источник жизненной силы вашей организации&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Без клиентов не может быть и бизнеса. И процесс обслуживания зачастую является единственным контактом, который случается между компанией и клиентом. Именно от человека, отвечающего на телефонный звонок, или кассира, оформляющего покупку, зависит впечатление клиента о компании в целом. И именно на них клиентом возлагается ответственность за решение его возможных проблем, связанных с покупкой ваших товаров или услуг. Вы работаете для клиентов, и чем больше их, тем живее ваш бизнес и шире штат.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;2. Конкурентные преимущества&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Если вы, к примеру, владелец аптеки, рядом с которой расположены аналогичные заведения со сходным ассортиментом и ценами, то политика общения с клиентами может стать решающим фактором, отвлекающим клиентов от ваших конкурентов. Если вы продемонстрируете, что рады всем, что заботитесь о своих клиентах и предлагаете лучшие условия обслуживания, то они будут более склонны совершать покупки именно в вашем заведении, а не где-либо еще. Даже если конкурирующая фирма на карте будет располагаться несколько удобнее.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;3. Социальные медиа&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В современном мире с развитыми интернет-технологиями ведение бизнеса и процесс общения с потенциальными клиентами не изолированы друг от друга. Если кто-то получил плохой опыт работы с вашей компанией, то сарафанное радио сработает гораздо быстрее, чем до эпохи интернета. Человеку достаточно будет сделать несколько публикаций в социальных медиа и на специализированных сайтах для отзывов о работе компаний, как вы тут же начнете терпеть убытки. Удалить эти негативные отзывы практически невозможно, а удар по репутации будет не одноразовым, ведь публикации никуда не денутся, и к ним будут постоянно обращаться все новые читатели. Не давайте людям повода писать свой негатив онлайн. Или же сделайте так, чтобы этот негатив изливался только на контролируемых вами страницах, а специальный менеджер реагировал на каждое такое послание и решал конфликты на стадии их зарождения.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;4. Долгосрочные отношения&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Нет ничего лучше для бизнеса, чем построение долгосрочных отношений с клиентами. Различные программы лояльности даже в самых лучших и дорогих заведениях пользуются большим успехом, что уж говорить о малом и среднем бизнесе. Клиент, получивший положительный опыт общения с компанией и возвращающийся за повторными услугами, — лучшая реклама для предприятия. Такой человек не просто будет оставлять у вас свои деньги, он станет говорить о вашем бизнесе в своей среде, станет рекомендовать его знакомым, будет писать о вас положительные отзывы на тематических сайтах, тем самым будет привлекать к вам других клиентов, укрепляя ваш бизнес и повышая ваше личное благосостояние. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Разработка продукции, адекватные цены, удобное расположение очень важны для того, чтобы привлечь первичного клиента. Но только хорошее обслуживание и клиентоориентированный подход способны удержать заказчика и повысить вашу конкурентоспособность на рынке.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Да, интернет-маркетинг сейчас стал преобладающим видом маркетинга, но это не значит, что вы можете спрятаться в сети тогда, когда дело доходит до обслуживания клиентов. Если у вас нет времени заниматься этим самостоятельно или нет средств на оплату постоянных сотрудников, наймите аутсорсеров, которые возьмут на себя заботу о положительном опыте общения ваших клиентов с вашей же компанией.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 10 Mar 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/article/u6-horoshee-obsluzhivanie-kak-zalog-uspeha-biznesa</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/article/u6-horoshee-obsluzhivanie-kak-zalog-uspeha-biznesa</guid>
        
        
        <category>обслуживание клиентов</category>
        
        <category>управление</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>5 стилей управления бизнесом. Какой из них ваш?</title>
        <description>&lt;p&gt;Успешное управление компанией требует немало качеств, которые являются составляющей вашей личности, таких как характер, ценности, воспитание, моральные нормы, умение преодолевать трудности и не расстраиваться из-за неудач. Знание этих качеств необходимо для того, чтобы правильно определить наиболее эффективный для себя тип управления бизнесом и людьми. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Отсутствие действенного стиля управления обычно означает отсутствие направления развития. Такие важные составляющие успеха любого бизнеса как продажи, обслуживание клиентов, внедрение инноваций и управление персоналом зависят от того, как хорошо вы себя знаете и какие методы для ведения бизнеса используете. А так же, подходят ли лично вам эти методы. Давайте рассмотрим наиболее популярные стили управления бизнесом, чтобы вы могли сделать для себя соответствующие выводы и взять что-то на вооружение.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;1. Автократический&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Некоторые люди думают, что автократический стиль управления не слишком нравится сотрудникам, так как отношения подчиненных с начальством становятся похожи на отношения монарха и подданных. Однако этот стиль управления может быть очень эффективным в умелых руках. Главная его ценность в том, что решения принимаются единолично, а значит, быстро. Не нужны никакие встречи, совещания, мозговые штурмы, рассмотрения «за» и «против», одобрения партнеров и проч.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тем не менее, это палка о двух концах. Ведь таким образом вы можете потерять инициативных сотрудников, желающих получить больше свобод и претендующих на какой-то высокий пост. Как правило, они плохие исполнители, так как у них есть свое мнение. Другие люди могут просто не смириться с подобным стилем управления и уйти на поиски демократически настроенного начальника. А это влечет за собой текучку кадров и потенциальные проволочки в исполнении текущих дел. Поэтому монархом лучше становиться в ситуациях, когда важные решения должны быть приняты без промедления с целью предотвращения кризиса.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;2. Консультативный&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Этот стиль управления похож на автократический, с той лишь разницей, что сначала руководитель будет принимать решения, потом озвучивать его доверенным лицам, и, выслушав все соображения и заявления, поступит так, как посчитает нужным, не зависимо от того, что именно ему посоветуют. Решение может принимать во внимание советы персонала, а может быть им совершенно противоположным.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Консультативный стиль управления отлично подходит в те моменты и для тех сотрудников, которым важно, чтобы их профессионализм оценивался на должном уровне. Участие в обсуждении и принятии решения рождает в них ощущение, что они действительно представляют собой ценность для организации, в которой работают. С другой стороны, люди, оказавшиеся вне этих обсуждений, будут страдать из-за возможного фаворитизма в вашей компании и двойных стандартов.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;3. Дискуссионный&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Этот тип управления основан на том, что сотрудники сами предлагают варианты решения руководителю и приводят аргументы в пользу своей правоты. Руководитель же в свою очередь выслушивает доводы и выбирает один из предложенных вариантов для решения проблемы. Этот способ помогает создать хорошие доверительные отношения между начальством и подчиненными, однако чреват тем, что руководитель расслабляется, идет на поводу у сотрудников и иногда принимает не всегда правильные решения.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;4. Демократический&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Суть подобного стиля управления лежит в его названии. Но для его реализации нужна хорошо налаженная обратная связь с подчинёнными всех рангов. Нужно не только чтобы от людей к начальству доходила информация, но и наоборот. И так по нескольку раз, при этом достаточно быстро и без цензуры на местах. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Этот стиль отлично подходит для проверки благонадежности комплексных решений в В2В секторе, работает на сплочение команды и выявление талантливых личностей. Однако он связан с неизменными проволочками в принятии решений, а значит не подходит для тех ситуаций, когда действовать нужно незамедлительно.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;5. Невмешательство&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Это скорее наставничество, чем управление. Лидеры компаний действуют скорее как консультанты, когда сотрудники требуют помощи или же руководитель видит, что команда сама не справляется, и не вмешиваются, если к ним за помощью не обращаются, продолжая процесс поисков. Руководитель занимает пост наблюдателя, отдавая принятие решений на откуп подчиненным.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Этот стиль управления хорошо работает в творческой среде и ситуациях, когда правильного шаблонного ответа попросту не существует. Например, при запуске и раскрутке стартапа. Чтобы подобный стиль управления оказался успешным, нужно еще на этапе найма тщательно подбирать свою команду и проверять уровни компетенции персонала, иначе неквалифицированные кадры погубят предприятие, а так же запастись терпением.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/article/u6-5-stiley-upravleniya-biznesom-kakoy-iz-nih-vash</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/article/u6-5-stiley-upravleniya-biznesom-kakoy-iz-nih-vash</guid>
        
        
        <category>управление</category>
        
        <category>управление персоналом</category>
        
        <category>персонал</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>7 простых шагов по успешному внедрению новых стратегий</title>
        <description>&lt;p&gt;Внедрение и реализация новых стратегий (процессов, практических методов, ценностей и т.п.) может стать сложной задачей даже в сравнительно небольшой компании, не говоря уже о крупном бизнесе. Однако имея четко прописанный план действий, процесс внедрения инноваций может пройти быстро и безболезненно. Мы предлагаем достаточно простой многоступенчатый алгоритм, который поможет решить вашу проблему. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;1. Все новые стратегии должны соответствовать существующим ценностям компании&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Если одна из ценностей компании — это 100% стремление к совершенству обслуживания клиента через честность и сострадание к своим ближним, то запустить новую маркетинговую стратегию, основанную на недосказанности и желании заполучить слепую приверженность молодежи будет достаточно проблематично. Ведь новая идея идет вразрез со всем, что вы постулировали до этого момента. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Дело в том, что ваши сотрудники тоже люди, и они выбирали вашу компанию не только за хорошую зарплату, но и потому что она соответствовала их представлениям об идеальной работе. И если вы поменяете вектор, то лучшие ваши люди могут не согласиться с таким поворотом и уйти из компании. Вы потеряете не только квалифицированный персонал, но и репутацию, а следом за ними и деньги (а может, и бизнес в целом).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;2. Строго лимитированное количество изменений в определенный период времени&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Не нужно менять всё и с разбегу. Подумайте о том, что вашим людям будет очень сложно перестроиться работать по-новому, они будут чувствовать себя потерянными, оторванными от привычного уклада, будут нервничать и суетиться. А значит, не будут работать эффективно. Сделайте так, чтобы весь список изменений был разбит на тематические группы и сами инновации вводились постепенно, новая доза добавлялась только после того, как люди привыкнут к предыдущей и доведут свои действия до автоматизма. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;3. Уверенные действия руководства&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Руководители компании должны быть частью процесса перемен, а не только консультантами, помогающими советом, когда что-то идет не по плану. Лидеры могут стать главной причиной, по которой локомотив инноваций не сдвинется с рельс на пути к успеху и переменам. Тому есть два объяснения:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во-первых, они могут оказаться страшными ретроградами и не видеть смысла во всех этих спущенных сверху изменениях. Следовательно, будут заражать членов команды своим скептицизмом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во-вторых, руководство часто думает, что его обязанность — сидеть на престоле, пока обслуживающий персонал занимается реализацией новых стратегий. Люди не видят вовлеченности руководства и перестают работать в указанном направлении.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;4. Постоянное напоминание о важности новых стратегий&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В компании каждый обычно работает над своей задачей и не видит картины в целом. Из-за этого иногда создается впечатление, что выбранный путь не приносит никаких результатов. К тому же большинство людей не любит перемены (привет от наших далеких предков, опасающихся всего нового, чужого и неизвестного, ведь это было условием их выживания). Поэтому постоянно напоминайте персоналу, как для вас важен текущий процесс внесения изменений в деятельность компании и акцентируйте любые, даже самые незначительные успехи.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;5. Обучение и информационная поддержка&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Люди могут чувствовать себя неуверенно при внедрении инноваций, если им не хватает знаний, информации или компетенции для решения проблем в новом ключе. Дайте им возможность восполнить эти пробелы и почувствовать себя увереннее. Индивидуальные курсы — идеальный вариант, но открытый доступ в интернет к соответствующим форумам или удаленному консультанту тоже вполне подойдет.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;6. Гибкость в решениях&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;План по внедрению изменений нужно всегда держать перед глазами, но в то же время оставаться достаточно гибким для внесения изменений и совершения более эффективных действий, если таковая возможность появится в процессе ввода инноваций. Возможность корректировки плана — то, что поможет вашим людям почувствовать себя уверенней, если вдруг что-то пойдет не так. Никто не любит, когда его загоняют в жесткие рамки, а двигаться в лодке без весел к водопаду — тем более.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;7. Похвала&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Успех не должен оставаться незамеченным. Каждый любит, когда его хвалят. А если хвалят в такой ответственный момент, то ценнее вдвойне. Обязательно отмечайте достижения своего персонала в процессе внедрения новых стратегий. Это покажет людям, что достигнуть поставленной цели вполне возможно и вдохновит их работать усерднее в заданном направлении.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/article/u6-7-prostyh-shagov-po-uspeshnomu-vnedreniyu-novyh-strategiy</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/article/u6-7-prostyh-shagov-po-uspeshnomu-vnedreniyu-novyh-strategiy</guid>
        
        
        <category>инновации</category>
        
        <category>планирование</category>
        
        <category>изменения</category>
        
        <category>стратегия и планирование</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>8 способов держать себя профессионально с неприятными людьми</title>
        <description>&lt;p&gt;Правила бизнеса таковы, что иногда мы не можем выбирать, с кем иметь деловые отношения. Иногда приходится работать с людьми откровенно нам неприятными. Что же делать в ситуации, когда пренебрежение подобными связями рискует обернуться серьезными проблемами для бизнеса? Ответ один — работать над отношениями. И сегодня мы расскажем, с помощью каких уловок это делать.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;1. Ищите то, за что можно их уважать&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Работать с тем, кто не нравится, сложно, но можно. А вот строить отношения с теми, кого не уважаешь, — нельзя. Очень часто эти понятия подменяются, и мы переносим свое неприятие личности другого человека в область своих профессиональных интересов. Этого делать ни в коем случае не стоит. Чтобы как-то примириться с существованием другого человека в вашем деловом пространстве, ищите в нем то, за что бы вы могли уважать его, даже если это не будет связано с работой. Возможно, неприятный вам человек прекрасный отец или талантливый художник-любитель. Приглядитесь внимательнее, чтобы противопоставить плюсы минусам.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;2. Разделите личное и деловое&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Вы можете сколько угодно не любить определенного человека за какие-то его личные качества, но при этом должны отдавать себе отчет, почему данный персонаж оказался у вас в команде. Он может быть сколько угодно болтливым или странно одеваться, но если он ваш лучший менеджер, знает, как работать с клиентами и не только выполняет, но и перевыполняет план продаж, то вам придется обуздать свои чувства. Успокаивайте себя тем, что человек знает свое дело и приносит вам прибыль, и это самое главное. В конце концов, детей вам вместе не крестить и на брудершафт не пить.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;3. Найдите общий язык&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Для тех, кто действительно хочет соблюсти свои профессиональные интересы, всегда есть возможность найти общий язык с неприятным человеком. Это сложно, но возможно. Просто решите, что для вас важнее — чувствовать себя комфортно или делать дело? Тем более что наверняка у вас есть какие-то общие интересы, как минимум работа. А это значит, что вы в одной лодке и работаете на благо друг друга. Совместный труд сближает.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;4. Взвешивайте выгоды и потери&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В некоторых случаях личная симпатия может оказаться помехой, так как приязненное отношение к кому-либо может привести к двойным стандартам. Вы будете не замечать проступки симпатичного вам человека и раздражаться на любую мелочь в человеке вам заранее неприятном. Последнее обычно приводит к полному разрыву отношений. Но точно ли это то, что вам нужно? И точно ли такой поворот дел обусловлен профессиональными интересами? Прежде чем кого-то критиковать или хвалить, дважды подумайте, не приведет ли ваш поступок к неприятным для бизнеса последствиям? Может, причина надумана, и вы зря нервничаете? Но, разумеется, если для подобного отношения есть объективные предпосылки и вы это видите, если выгода от разрыва отношений перевешивает возможные потери, то действуйте. Работать с неприятным человеком тяжелее вдвойне.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;5. Учитесь у них&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Даже если человек вам неприятен, он наверняка профессионал своего дела, а значит, вы можете кое-чему у него научиться. Подумайте об этом, присмотритесь внимательнее, начните перенимать опыт или навыки. Вы познакомитесь с ним поближе, поймете, как с ним работать, как эффективно им управлять. А дальше может так случиться, что на фоне профессионального успеха ваше отношение к этому человеку в корне изменится.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;6. Не притворяйтесь&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Иногда лучше сразу правильно расставить все акценты, вместо того чтобы молча терпеть и притворяться. Не нравится человек — поговорите об этом прямо. Не нравится его работа — объясните почему. Не устраивают идеи — предложите свои. Только не превращайте вашу профессиональную конфронтацию в открытую вражду. На самом деле здоровые споры очень полезны для работы. Главное, держать себя в узде, не доводить до конфликтов и сосредоточиться на результатах, а не на выяснении личных отношений.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;7. Установите границы&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Если ваш оппонент равен с вами по рангу, вам придется сесть и договориться о том, чтобы в первую очередь разграничить сферы влияния. Так, занимаясь каждый своим делом, вы максимально сократите количество поводов для конфронтации. А чтобы ваш бизнес не зашел в тупик от того, что вы никак не можете вдвоем прийти к соглашению по тем или иным вопросам, назначьте ответственную третью сторону, которая поможет принимать решения в подобные минуты.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;8. Начните с себя&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Зачастую черты характера и склонности, которые не нравятся в других людях, присущи нам самими и являются тем, что мы люто не любим в самих себе. Начните с себя! Проанализируйте, что конкретно вас раздражает в вашем оппоненте, ответьте на вопрос, свободны ли вы сами от этого греха? Если нет — отлично, у вас есть прекрасная база для постройки здоровых деловых отношений с неприятной вам личностью.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 03 Mar 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/article/u6-8-sposobov-derzhat-sebya-professionalno-s-nepriyatnymi-lyudmi</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/article/u6-8-sposobov-derzhat-sebya-professionalno-s-nepriyatnymi-lyudmi</guid>
        
        
        <category>управление кадрами</category>
        
        <category>управление</category>
        
        <category>профессиональное поведение</category>
        
        <category>аутотренинг</category>
        
        <category>самосовершенствование</category>
        
        <category>персонал</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Как спасти неэффективную маркетинговую кампанию в интернете</title>
        <description>&lt;p&gt;Иногда наши SEO-кампании работают не так, как нам того хотелось бы. И чаще всего это связано со спецификой предмета: то, что было эффективным в прошлом году, в этом безнадежно устарело и больше не работает. Таким образом, в задачу каждого интернет-маркетолога входит постоянный мониторинг поисковых систем, выяснение изменений, вычисление алгоритмов работы и корректировка ведомой рекламной кампании в соответствии с появляющимися новыми данными. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Постоянная изменчивость системы и необходимость ее частого аудита заставляет владельцев бизнеса обращаться в сео-агентства для настройки и ведения рекламных кампаний. Но дело в том, что профильные компании действуют не всегда чистоплотно, иногда прибегая к запрещенным тактикам для улучшения внешних показателей. А это может оказать негативное влияние как на положение вашего веб-сайта, так и на бизнес в целом. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что же делать, если ваша текущая сео-стратегия не работает, а нанимать специалистов нет ни желания, ни денег? Как оживить маркетинговую кампанию. Вот несколько советов от нашего ресурса.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Составьте список и дважды проверьте&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Первый шаг по спасению вашей рекламной кампании — составить перечень всего, что было сделано за время ее проведения. Записывать нужно абсолютно все: списки ключевых фраз, создание контента, деятельность в социальных сетях, оптимизация страниц сайта, — в общем все, что вспомните. Это может показаться задачей трудной, но полезной.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Второе, что придется сделать, — проверить свой список по следующим параметрам:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&amp;lt;ul&amp;gt;
		&amp;lt;li&amp;gt;&lt;strong&gt;Ссылочная база&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;.&lt;/strong&gt; Куда и&lt;/span&gt; &lt;span&gt;откуда ведут ваши ссылки? Все&lt;/span&gt; &lt;span&gt;ли они корректно работают? Являются&lt;/span&gt; &lt;span&gt;ли они изолированными или между ними есть какие-то связи? Являются&lt;/span&gt; &lt;span&gt;ли они спамом? Нет&lt;/span&gt; &lt;span&gt;ли дублей?&lt;/span&gt;&amp;lt;/li&amp;gt;
		&amp;lt;li&amp;gt;&lt;strong&gt;Содержание.&lt;/strong&gt; Правильно &lt;span&gt;л&lt;/span&gt;&lt;span&gt;и структурирован ваш контент? Насыщен&lt;/span&gt; &lt;span&gt;ли он&lt;/span&gt; &lt;span&gt;ключевыми словами, правильно&lt;/span&gt; &lt;span&gt;ли распределены слова и&lt;/span&gt; &lt;span&gt;фразы в&lt;/span&gt; &lt;span&gt;тексте, нет&lt;/span&gt; &lt;span&gt;ли переизбытка? Ваш контент уникален или скопирован с&lt;/span&gt; &lt;span&gt;других сайтов? Отвечает&lt;/span&gt; &lt;span&gt;ли он&lt;/span&gt; &lt;span&gt;заявленной теме? Разнообразен&lt;/span&gt; &lt;span&gt;ли контент по&lt;/span&gt; &lt;span&gt;своему типу (тексты, графика, видео)?&lt;/span&gt;&amp;lt;/li&amp;gt;
		&amp;lt;li&amp;gt;&lt;strong&gt;Страница SEO.&lt;/strong&gt; Правильно &lt;span&gt;ли подобраны ключевые слова для сайта и&lt;/span&gt; &lt;span&gt;контента? Давно&lt;/span&gt; &lt;span&gt;ли они обновлялись и&lt;/span&gt; &lt;span&gt;перепроверялись? Прописаны&lt;/span&gt; &lt;span&gt;ли мета-теги? Прописаны&lt;/span&gt; &lt;span&gt;ли правильно заголовки и&lt;/span&gt; &lt;span&gt;отвечают&lt;/span&gt; &lt;span&gt;ли они содержимому страницы?&lt;/span&gt;&amp;lt;/li&amp;gt;
		&amp;lt;li&amp;gt;&lt;strong&gt;Социальные медиа.&lt;/strong&gt; Достаточно &lt;span&gt;ли активны ваши страницы в&lt;/span&gt; &lt;span&gt;социальных сетях? Ведете&lt;/span&gt; &lt;span&gt;ли вы&lt;/span&gt; &lt;span&gt;рекламную деятельность с&lt;/span&gt; &lt;span&gt;помощью инструментов социальных медиа? Как часто вы&lt;/span&gt; &lt;span&gt;публикуетесь? Каково качество контента ваших публикаций? Уникально&lt;/span&gt; &lt;span&gt;ли содержание и&lt;/span&gt; &lt;span&gt;наблюдается&lt;/span&gt; &lt;span&gt;ли его разнообразие? Как вы&lt;/span&gt; &lt;span&gt;реагируете на&lt;/span&gt; &lt;span&gt;критику? Взаимодействуете с&lt;/span&gt; &lt;span&gt;аудиторией? Пользуетесь статистикой? Если&lt;/span&gt; &lt;span&gt;да, что вы&lt;/span&gt; &lt;span&gt;делаете с&lt;/span&gt; &lt;span&gt;полученной информацией?&lt;/span&gt;&amp;lt;/li&amp;gt;
		&amp;lt;li&amp;gt;&lt;strong&gt;Веб-сайт. &lt;/strong&gt;Как быстро происходит загрузка главной и &lt;span&gt;внутренних страниц сайта? Приятен&lt;/span&gt; &lt;span&gt;ли дизайн сайта? Удобна&lt;/span&gt; &lt;span&gt;ли навигация? Проведена&lt;/span&gt; &lt;span&gt;ли оптимизация ресурса под мобильные устройства?&lt;/span&gt;&amp;lt;/li&amp;gt;
	&amp;lt;/ul&amp;gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Разумеется, это далеко не все вопросы, на которые вам придется ответить. Но основные из них. Обычно, этого более чем достаточно, чтобы выявить главные ошибки и начать работу по их устранению.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Седлайте исправления в случае необходимости, в том числе и в вашем бюджете&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;После выяснения проблем, можно приступать к внесению соответствующих корректировок. Вам может понадобиться исправить битые ссылки, поработать над контентом или дизайном.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Решение некоторых этих проблем будет стоить недешево. Да, можно самостоятельно заниматься ведением социальных сетей, но если есть желание получить положительные результаты, то на создании качественного контента экономить не стоит. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Увеличьте бюджет. Подумайте, где можно взять денег на то, чтобы быстро и качественно исправить имеющиеся ошибки, ведь от них зависит эффективность вашей рекламной кампании в сети. Стремление сэкономить там, где экономить нельзя, — главная ошибка предпринимателей и главная причина, по которой многие рекламные кампании не приносят желаемых результатов. Рассматривайте эти вынужденные траты как долгосрочные инвестиции в бизнес, которые со временем принесут свои дивиденды.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Запаситесь терпением&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;После внесения всех изменений, запаситесь терпением. Оно вам пригодится, чтобы не наломать дров и не испортить все, что вы сделали. Особенности функционирования поисковых систем таковы, что результаты вы сможете заметить не раньше чем через несколько месяцев. Будьте терпеливы и продолжайте действовать правильно. И все у вас получится!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 01 Mar 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/article/u6-kak-spasti-neeffektivnuyu-marketingovuyu-kampaniyu-v-internete</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/article/u6-kak-spasti-neeffektivnuyu-marketingovuyu-kampaniyu-v-internete</guid>
        
        
        <category>сео</category>
        
        <category>seo</category>
        
        <category>маркетинг</category>
        
        <category>продвижение</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>10 способов оставаться сосредоточенным на выполняемом деле</title>
        <description>&lt;p&gt;При выполнении любого дела очень важно оставаться сосредоточенным на выполняемом занятии максимальное количество времени. Но сделать это не всегда удается. Как не терять концентрацию в рабочее время и выполнять текущие задачи, не отвлекаясь на окружающих, мы сегодня и поговорим.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;1. Ведите списки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В конце каждого дня составляйте список задач на день грядущий, а так же выстраивайте дела по приоритету от более важных к менее значимым, от срочных до тех, что потерпят. Список должен состоять только из тех дел, которые обязательны к выполнению и которые в принципе могут быть выполнены. Тогда, зачеркивая уже сделанное, вы сможете почувствовать удовлетворение от собственной продуктивности.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;2. Работайте с интервалами&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Делать одно дело с одинаковой степенью сосредоточенности и интенсивностью довольно сложно. Поэтому чтобы не расслабиться надолго и оставаться все время собранным, попробуйте работать получасовыми интервалами. Где 25 минут из получаса вы будете работать, а 5 предаваться отдыху. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;3. Закройте дверь офиса&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В моменты чрезвычайной занятости поставьте между собой и окружающими физический барьер. Держать дверь своего офиса открытой с точки зрения разных бизнес-тренеров и коучеров может быть и разумно, но крайне непродуктивно с позиции практики. При открытой двери велико искушение окружающих заглянуть к вам на огонек, в то время как поставленная преграда сообщит вашей команде, что вот именно сейчас вас лучше не трогать.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;4. Слушайте музыку&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Наденьте хорошие закрытые наушники и включите классическую музыку. Потому что классическая музыка нейтральна и даже растения под нее растут лучше, не говоря уже о функционировании мозга. Отвлекает музыка – просто наденьте наушники. Отгородите себя от окружающего шума. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;5. Перестаньте отвлекаться на личные сообщения&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Смс-сообщения, переписки в чатах, электронные письма и прочее, если они конечно не посвящены вашему текущему делу, подождут до той поры, когда вы сможете себе позволить уделить им несколько минут. Все, что не касается работы, не является важным, и может быть просмотрено, прочитано и прокомментировано и позже во время запланированного перерыва.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;6. Чаще говорите слово «нет»&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Вертитесь как белка в колесе? И немудрено! Научитесь говорить слово «нет», когда к вам обращаются с какой-нибудь просьбой или поручением, и активно пользуйтесь этим новоприобретенным навыком. Чем меньше вы берете на себя дел, тем быстрее и продуктивнее вы работаете над тем, что есть. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;7. Меняйте занятия&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Существуют легкие дела, которые можно сделать быстро и которые не требуют больших умственных и физических усилий, и более сложные. Если вы чувствуете, что устали и выдохлись – оставьте большое и сложное дело, удручающее самим фактом своего существования, переключитесь на более легкие дела, не требующие много времени и сил. Порадуйтесь тому, как много вы смогли сделать за короткий промежуток времени, и приступайте к сложному делу, уверенным в своих силах и умении сосредотачиваться. Начинайте день с легких дел, оставляйте мелочь на последний час-полтора перед закрытием офиса, а основное время посвятите действительно важной и трудоемкой в своем решении проблеме.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;8. Записывайте&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Записывайте каждое дело, каждое действие, каждую мысль. Не успели что-то сделать сегодня – переносите запись на завтрашний день. Пишите в телефоне, в ноутбуке, в облаке, на листочках для записей – записывайте все. А потом вечером проводите ревизию, пересматривайте задачи, определяйтесь с их необходимостью и планируйте свою неделю и месяц в зависимости от того, что вам нужно сделать. Это не только поможет структурировать насущные проблемы, но и определиться, когда их решать и в каком порядке.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;9. Смените обстановку&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Застряли с работой в офисе, сходите в интернет-кафе или библиотеку. Смена обстановки, отсутствие обычного окружения и отвлекающих факторов способны благотворно подействовать на вашу способность сосредоточиться и оставаться сконцентрированным на одном деле в течение продолжительного времени.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;10. Наймите исполнительного помощника&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Все мы очень не хотим передавать наши обязанности другим людям, ведь лучше нас никто, конечно же, не сделает. Это ошибочная практика. Многие предприниматели доводят себя до истощения, пытаясь объять необъятное, вместо того чтобы делегировать часть своих обязанностей. Помощник не только может привнести свой опыт и умения в ваш бизнес, но так же взять на себя те незначительные вещи, которые до этого вы делали сами: сортировать электронную почту, отвечать на незначительные послания, вести ежедневник, организовывать встречи и присматривать за работой офиса.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 27 Feb 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/article/u6-10-sposobov-ostavatsya-sosredotochennym-na-vypolnyaemom-dele</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/article/u6-10-sposobov-ostavatsya-sosredotochennym-na-vypolnyaemom-dele</guid>
        
        
        <category>саморазвитие</category>
        
        <category>самосовершенствование</category>
        
        <category>карьерный рост</category>
        
        <category>аутотренинг</category>
        
        <category>как стать успешным</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Что нужно знать и как себя вести в ситуации сокращения кадров на предприятии</title>
        <description>&lt;p&gt;Итак, вы чувствуете, что дело движется к увольнению. Возможно, на эту мысль вас натолкнули какие-то слухи, ходящие по офису, или увольнение ваших ближайших коллег, а может, компания переживает не лучшие времена, и вы понимаете, что грядет сокращение штата. А может, наоборот, компания расширяет и перепрофилируется, поэтому будет набирать новых сотрудников, более опытных и компетентных. В любом случае вы стоите на пороге. Что делать и как себя вести? Давайте разберемся по порядку.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;1. Не паниковать&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Поддаться панике — худшее, что вы можете сделать. В этом состоянии вы рискуете натворить бед и сильно навредить себе еще до того, как вас уволят. Успокойтесь, соберитесь с мыслями и приготовьтесь действовать медленно и методично.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;2. Выходное пособие&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Первое, что поможет успокоиться, — понимание того, что вас ждет после увольнения, будете ли вы обеспечены на первое время деньгами и вообще какой-то базой, которая станет залогом вашего будущего процветания. Для этого стоит изучить политику компании, ознакомиться с опытом бывших работников этого предприятия. При официальном оформлении с белым окладом вам, скорее всего, будет положено выходное пособие в размере от половины оклада до нескольких заработных плат. Все зависит от вашей должности, продолжительности работы в компании и самих владельцев предприятия.&lt;br /&gt;
	&lt;br /&gt;
 Не лишним будет озаботиться рекомендациями от работодателя. Письменные отзывы вашего начальника никогда не будут лишними при подаче резюме в другую компанию. Это более красноречиво, нежели затейливая должность в вашей трудовой книжке. Можно написать характеристику самостоятельно, и при увольнении предложить ее на подпись начальству. Мало кто будет заниматься самостоятельным составлением текста, тут вы скорее получите отказ, чем согласие. Но если вы сами составите подобный документ, то вряд ли вам откажут. 
&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;3. Участие в дебатах&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Если вы не знали, работники имеют право принимать участие в решении своей дальнейшей судьбы. Людей, дорожащих своим рабочим местом обычно уважают и относятся к ним с пониманием. Существует разница между просьбой и желанием побороться за свое место под солнцем. Не стесняйтесь доказывать начальству, что в ситуации сокращения штатов именно вы можете стать тем человеком, который останется и принесет максимальную пользу компании. Это здоровая конкуренция, и тут можно позволить себе использовать любые методы честной борьбы. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В качестве аргументов в свою пользу можно привести не только квалификацию и дополнительные курсы, но и общий рабочий стаж, хорошее здоровье, пунктуальность, примерное поведение и участие во всех сферах деятельности компании, в том числе и в организации корпоративов и других мероприятий. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;4. Извещение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Законодательством предусмотрены сроки, которые даются вам на то, чтобы подыскать новую работу. В каждой стране они разные, в странах СНГ обычно сохранилась практика уведомлять сотрудника не позднее чем за две недели от даты предполагаемого увольнения. Хотя могут быть и другие варианты, в некоторых странах все зависит от времени работы в компании, где каждый год равен одной неделе. Таким образом, чем дольше вы трудитесь на одном месте, тем больше времени имеете на поиск другого места работы. Выясните, какие именно сроки даются на вашем предприятии, согласуются ли они с законодательством страны вашего проживания и запомните, что увольняетесь не вы, а увольняют вас, а значит, это дает вам некоторые привилегии на этот период. Так, если вам понадобится отсутствовать на рабочем месте по причине необходимости посещать собеседования на соискание должности в другой компании, руководство не имеет никакого права вас наказывать за пропуски. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;5. Увольнение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Когда все конечные сроки закончатся и вы вплотную приблизитесь к финальному подписанию документов, будьте готовы к тому, что работодатель может потребовать от подписания документов о неразглашении полученной информации о нюансах деятельности компании, а так же не распространять негативные отзывы о руководстве и предприятии. Не стоит артачиться, даже если вы считаете, что с вами поступили не лучшим образом. Не наживайте себе врагов, ведь о вас тоже могут пустить дурные слухи, которые помешают найти хорошую работу. Вспомните о заготовленной вами характеристике себя и предложите работодателю подписать их документы взамен на хорошее рекомендательное письмо. &lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 24 Feb 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/article/u6-chto-nuzhno-znat-i-kak-sebya-vesti-v-situacii-sokrashcheniya-kadrov-na-predpriyatii</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/article/u6-chto-nuzhno-znat-i-kak-sebya-vesti-v-situacii-sokrashcheniya-kadrov-na-predpriyatii</guid>
        
        
        <category>увольнение</category>
        
        <category>трудоустройство</category>
        
        <category>сокращение кадров</category>
        
        <category>отдел кадров</category>
        
        <category>деловые советы</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>5 причин наконец-то обзавестись сайтом для бизнеса</title>
        <description>&lt;p&gt;Можете ли вы себе представить, что при современном развитии технологий, около 40% владельцев малого бизнеса не используют социальные медиа, так как не могут себе представить всего масштаба возможной пользы от предприятия. Стоит ли говорить о том, что если предприниматель не пользуется бесплатными возможностями для продвижения бизнеса, то о том, чтобы создать собственный сайт думает еще меньше людей. Ведь в него нужно будет влить определенное количество денежных средств. А между тем как раз собственный интернет-ресурс крайне необходим для повышения уровня продаж и развития компании в целом. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Да, существуют предприятия, которые феноменально работают оффлайн. Но между тем задумывались ли вы, насколько повысился бы их оборот, если бы они подключили к продажам еще и собственный хорошо продуманный сайт, способный привлекать потенциальных клиентов и доводить их до этапа приобретения товара или услуги?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вот лишь некоторые из тех преимуществ, которые можно получить вместе с веб-ресурсом, заточенным под ведение бизнеса. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;1. Выход из сумрака&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Заведя собственный веб-сайт, вы перестанете быть невидимым для тех людей, которые ищут ваши товары или услуги с помощью интернета. Вы удивитесь, какие только вещи люди пытаются найти в сети, от шурупов нужного размера до кишок для приготовления домашней колбасы! Так что не нужно думать, что ваш товар «не формат» и его можно сбыть только на рынке. Свой покупатель найдется для каждого. В 2017 году вы просто не можете позволить себе быть невидимым.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;2. Контроль рейтинга&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Сам по себе факт создания сайта не может быть самоцелью. Сайт должен приносить доход, приводить заинтересованных пользователей, которые бы совершали денежное вложение в ваш бизнес и в идеале превращались из разовых покупателей в постоянных клиентов. В обычной жизни, особенно при условии розничной торговли, вам трудно будет следить за такими людьми и предлагать каждому из них подходящие условия, но в цифровом мире все гораздо проще. Оптимизировав свой ресурс на основании популярных поисковых запросов, проанализировав информацию из аналитики, сделав определенные выводы и скорректировав рекламную кампанию в интернете вы сможете получить не просто еще одного клиента, но целевого клиента, заинтересованного именно в вашем бизнесе. Причем клиента достаточно состоятельного для того, чтобы продвинуть бизнес и повлиять на ваше финансовое благополучие. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;3. Еще один инструмент продаж&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Даже если вы представляете собой ларёк на рынке или арендуете небольшую площадку в торговом центре, ваш собственный сайт — еще один инструмент продаж, который позволяет решать проблемы ваших клиентов, давать им информацию для принятия решений и создавать убедительные призывы к действию. Конечно, вы можете продолжать размещать рекламу в желтых страницах, пользоваться сарафанным радио, печатать наружную рекламу и даже заказывать ее на тв, но иметь при этом собственный сайт никогда не помешает. Это дешевле, это долговечнее, это перспективнее, проще, а иногда и действеннее, чем традиционные виды рекламы. Ведь помимо информации о вашем существовании, там можно предоставлять подробную информацию о товарах, услугах, текущих акциях, условиях осуществления сделок, рассказать о себе с целью вызвать доверие и многое другое, что не уместится в печатном варианте и уж точно не будет сказано в коротком видеоролике. Сайт позволит общаться с клиентом на более личном уроне и поможет укрепить доверие к вашему бренду.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;4. Построение бренда&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Кстати о бренде. Далеко не всегда нужен собственный сайт, чтобы найти свою аудиторию. Иногда это легче сделать с помощью почтовых рассылок, печатных объявлений и различных промо-акций. Тем не менее, сегодня сайт — важный фактор, на который клиенты обращают внимание при знакомстве с вашим бизнесом и принятием решения о совершении покупки. Они хотят знать, что компания достаточно стабильна, что она существовала вчера и у нее есть запас прочности продолжать свою деятельность через некоторое время. Создавая собственный сайт, вы заявляете о том, что вам нечего скрывать, что вы не только делитесь информацией о себе, но и своими знаниями о товарах и бизнесе. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;5. Адресная книга&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Даже если вы не особо сёрфите в интернете, то электронная почта у вас наверняка есть. И она используется по назначению для связи с клиентами, чтобы держать их в курсе новостей вашего бизнеса. Наличие веб-сайта позволяет не только лучше организовать эту обратную связь, но так же получить новые контакты благодаря полезной информации на ресурсе, количество и качество которой будет больше после регистрации. Создайте сайт, которому пользователи будут доверять, а затем используйте его для пополнения своей адресной книги. Наряду непосредственно с веб-сайтом этот список станет одним из сильнейших инструментов продаж. &lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/article/u6-5-prichin-nakonec-obzavestis-saytom-dlya-biznesa</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/article/u6-5-prichin-nakonec-obzavestis-saytom-dlya-biznesa</guid>
        
        
        <category>интернет-магазин</category>
        
        <category>стартап</category>
        
        <category>продвижение</category>
        
        <category>маркетинг</category>
        
        <category>торговля через интернет</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>5 способов расслабиться без алкоголя</title>
        <description>&lt;p&gt;Предприниматели, как правило, находятся в состоянии хронического стресса, тревоги и всякого рода негативных эмоций. Поэтому у многих из деловых людей алкогольный коктейль в конце рабочего дня стал одним из распространенных способов справиться с постоянным давлением. Вместо того чтобы прочно завязнуть в сетях алкогольной зависимости, почитайте нашу статью для ознакомления с альтернативными и более здоровыми способами избавиться от стресса.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;1. Почитать хорошую книгу&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Чтение позволяет буквальным образом перенестись в другую реальность, где нет повседневных проблем и рутины. Конечно, если вы и без того постоянно читаете различную литературу для повышения квалификации и пополнения предпринимательских знаний, то такой совет может казаться издевательством, дополнительной работой. Но все же попробуйте пересилить себя и погрузиться в чтение художественной литературы. Это не только позволит успокоиться перед сном, снять напряжение в конце рабочего дня и настроиться на более умиротворенный ряд, но так же подарит множество полезных идей, которые потом вы сможете претворить в жизнь и извлечь из них материальную выгоду.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;2. Найти время для семьи и друзей&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Зачастую в череде повседневных забот мы игнорируем тех, кто по-настоящему нам дорог — супругов, родителей, детей, друзей. А между тем общение с ними это не только способ избавиться от проблем и снять напряжение, но и возможность сделать другим приятное. Уж кто-то, а именно ваши близкие как никто знают, чем могут вам помочь, так примите, наконец, эту помощь. Все, что от вас требуется, понять их необходимость, понять и принять зависимость от них и дать им возможность выразить свою любовь и заботу. Среди родных людей все случается само собой, легко и непринужденно, без заранее разработанных планов и без сознательного подхода к решению задач.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;3. Добавить растений в свое жизненное пространств&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Растения — естественные природные релаксанты. Добавление нескольких растений в свое жизненное пространство обеспечит приток кислорода, очистит воздух, да и просто порадует глаз и поможет держать свои нервы в узде. Если место вокруг дома позволяет, посадите собственный сад, если нет — заведите несколько комнатных растений или даже посадите пряные травы (они и в хозяйстве пригодятся) в горшочках на подоконнике. Кстати, успокоиться можно не просто благодаря присутствию растений, но в процессе ухаживания за ними. Ничто там не расслабляет, как смена деятельности. Дайте голове отдохнуть, поработайте руками. Такое хобби имеет и еще одну полезную особенность: вы рано или поздно начнете общаться со своими единомышленниками, расширите круг знакомств и поймете, что говорить можно не только о бизнесе, но и о более интересных и приятных вещах.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;4. Слушать музыку&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Музыка — еще один приятный способ расслабиться без алкоголя. При этом один из самых дешевых. Все, что вам нужно — хорошая аудиосистема или звуковая карта в компьютере и приличные наушники. При этом жанр абсолютно не важен, если музыка вам нравится, то прекрасно можно расслабиться и под хард-рок. И не повторяйте ошибок большинства, слушая лишь те группы и композиции, которые вам нравятся. Расширяйте свой музыкальный диапазон, воспитывайте вкус, сделайте прослушивание новых песен и исполнителей своей привычкой. Новые музыкальные открытия могут принести вам гораздо больше удовольствий, чем вы думаете.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;5. Заняться спортом&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Для многих не секрет, что предприниматели полностью погружаются в выполнение своих деловых обязанностей и зачастую забывают не просто о занятиях спортом, но даже элементарно пообедать. А между тем беспорядочное время еды, фаст-фуды, сидячая и нервная работа здоровья организму не приносят. При этом совсем не обязательно покупать дорогой абонемент в спорт-клуб, для того чтобы чувствовать себя хорошо и отвлечься от текущих проблем, иногда достаточно просто выйти на прогулку, сделать легкую разминку или поработать с гантелями в оборудованном уголке офисного пространства. Кстати, в современных городах много площадок для уличного фитнеса. Уж там вас точно никто не упрекнет в том, что вы решили покрутить педали или сделать несколько подтягиваний на турнике. Помимо бодрости духа, физические нагрузки изменят ваше тело, а это дополнительный повод для хорошего настроения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как видите, мы смогли предложить целых пять действенных способов расслабиться без алкоголя. Но если вы действительно решите отказаться от своей пагубной привычки, будет достаточно только оглянуться вокруг себя, и вы увидите массу других возможностей, которые мы не перечислили. &lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/article/u6-5-sposobov-rasslabitsya-bez-alkogolya</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/article/u6-5-sposobov-rasslabitsya-bez-alkogolya</guid>
        
        
        <category>отдых</category>
        
        <category>предпринимателю на заметку</category>
        
        <category>как стать успешным</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Аутсорсинг для стартапа как средство выживания бизнеса</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;span&gt;Очень часто стартапы сталкиваются с&lt;/span&gt; &lt;span&gt;тем, что у&lt;/span&gt; &lt;span&gt;них не&lt;/span&gt; &lt;span&gt;хватает средств на&lt;/span&gt; &lt;span&gt;рекрутинг квалифицированного персонала, особенно если присутствие этих людей не&lt;/span&gt; &lt;span&gt;требуется в&lt;/span&gt; &lt;span&gt;течение всего дня, а&lt;/span&gt; &lt;span&gt;услуги их&lt;/span&gt; &lt;span&gt;нужны лишь время от&lt;/span&gt; &lt;span&gt;времени. И&lt;/span&gt; &lt;span&gt;пока некоторые ретрограды ломают головы над тем, где изыскать денег, прогрессивные предприниматели нанимают виртуальных специалистов. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Что может делать удаленный помощник?&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Помощь в организации бизнеса и первом запуске. &lt;/strong&gt;Такие люди помогают вам информационно, составляют документы, ищут помещения для офиса и склада, занимаются рекрутингом персонала, общаются с агентами, организуют переговоры, торгуются с поставщиками. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Управление контактами.&lt;/strong&gt; Сбор информации о потенциальных партнерах или клиентах, ведение базы и активное привлечение к сотрудничеству, организация встреч или телефонных переговоров. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Организация расписания.&lt;/strong&gt; Фактически все, что должен делать персональный помощник или секретарь. Вести деловой ежедневник, напоминать о важных событиях, организовывать встречи, покупать билеты на самолет и бронировать места в гостиницах. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Управление электронной почтой.&lt;/strong&gt; Это один из тех видов деятельности, который можно полностью отдать на аутсорсинг. А если человек проявит талант и компетентность, то ему вполне можно делегировать обязанность отвечать на некоторые письма, не требующие вашего принципиального вмешательства. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Управление телефонными звонками.&lt;/strong&gt; С появлением таких технологий как Skype больше не требуется обязательное присутствие секретаря в соседней комнате. На самом деле человек с того стороны телефонного разговора не сможет отличить, звонит ли он непосредственно в физический офис по конкретному адресу или же человеку, находящемуся у себя дома. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ведение блогов и социальных сетей.&lt;/strong&gt; Все, что касается интернета, не просто может, а обязано работать удаленно. Сама технология диктует правила, к тому же это дешевле, чем платить человеку за нахождение на оплачиваемом же вами рабочем месте. Такие люди не просто возьмут на себя обязанности по созданию и ведению аккаунтов, но так же предложат план развития страниц и привлекут целевых пользователей на ваш основной ресурс. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Интернет-исследования.&lt;/strong&gt; Современные тенденции маркетинга, поиск подходящих резюме, анализ данных из Гугл Аналитикс и Яндекс.Метрики, подбор нужной информации и прочего. Все будет собрано, проанализировано, будут сделаны соответствующие выводы и представлено вам в лучшем виде. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Составление презентаций и корректура.&lt;/strong&gt; Ваш виртуальный помощник сможет освежить любую часть информации, которую вы задумаете представить общественности в устном или письменном виде, а так же в виде презентации в PowerPoint. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Поддержка электронной коммерции.&lt;/strong&gt; Многие продавцы на самом деле не имеют физического офиса, и в этом случае весь персонал у них так же виртуальный. Сео-аналитики, специалисты по продвижению, менеджеры по продажам, специалисты по логистике, администраторы сайта и все, без кого не может работать ни один интернет-магазин.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Управление документами.&lt;/strong&gt; Бизнес — это потоки информации, которую кто-то должен структурировать и архивировать. Виртуальный помощник может разобраться в накопленных данных и должным образом организовать их хранение. В дополнение к этому, виртуальные помощники могут обеспечить перенос данных со старого сайта на новый, управлять электронными таблицами и базами данных, оцифровывать информацию и создать удобную навигацию по вашим архивам. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Каковы преимущества и недостатки найма виртуального помощника?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Экономичность.&lt;/strong&gt; Вы платите только за проделанную работу и не несете никаких дополнительных расходов, такие как налоги, страхование, организация рабочего места в физическом офисе. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Быстрота. &lt;/strong&gt;Виртуальный помощник по определению заинтересован в том, чтобы сделать работу качественно и как можно быстрее, чтобы высвободить время для выполнения других задач и заработать как можно больше денег. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Эффективность.&lt;/strong&gt; Вы всегда будете получать качественно сделанную работу без необходимости делать скидку на плохое настроение сотрудника, наличие личных проблем или просто психологическое выгорание. Ведь эти люди находятся все офисной рутины и при необходимости всегда можно найти «свежего» помощника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Недостаток у виртуального помощника по факту только один — вам придется доверить личную и профессиональную информацию незнакомому человеку, которого вы, возможно, никогда в глаза не видели и не увидите. Бороться с этим можно двумя способами. Первый — методом проб и ошибок, проверяя кандидатов менее сложными и не слишком значимыми задачами, чтобы возможные потери не оказались для вас фатальными. Второй — обратиться в агентство, специализирующееся на предоставлении таких видов услуг. &lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 17 Feb 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/article/u6-autsorsing-dlya-startapa-kak-sredstvo-vyzhivaniya-biznesa</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/article/u6-autsorsing-dlya-startapa-kak-sredstvo-vyzhivaniya-biznesa</guid>
        
        
        <category>аутсорсинг</category>
        
        <category>персонал</category>
        
        <category>рекрутинг</category>
        
        <category>стартап</category>
        
        <category>удаленная работа</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
